港府APP追蹤用戶 安排檢測 專家恐發展成另類健康碼 標籤市民

節錄

港府APP追蹤用戶 安排檢測
專家恐發展成另類健康碼 標籤市民

■港府承認發招標文件，徵求開發商助建應用程式以追蹤社區傳播鏈。

【本報訊】第三波疫情出現大量無源頭個案，當局追蹤社區。。。。。。。。。。

政府資訊科技總監辦公。。。。。。。。。

方保僑：概念猶如智慧燈柱

香港資訊科技商會榮譽會長方保僑指，據他了解政府計劃推行的應用程式，概念猶如智慧燈柱，以地標做法讓市民自願掃描QR Code。市民在手機安裝應用程式後，到商場或食肆時就掃描該處的二維碼，程式會記下有關地址資料。。。。。。。。。。

方保僑表示，理論上中央系統不會儲存用戶行蹤，但執行成效要視乎有多少人使用，包括餐廳和商場是否張貼二維碼，市民亦未必會主動「周圍掃」。

他亦憂慮新程式日後或會發展成有健康碼成份在內，類似澳門「澳康碼」的「港康碼」，以綠色、黃色和紅色分辨不同市民的健康情況，本來只適用於過關，但如在澳門不少商場和餐廳會要求市民出示相關條碼才能進入，造成標籤效應。他促請當局推出前，應詳細交代程式與健康碼的關係。

醫學界：只能當輔助角色

呼吸系統專科醫生梁子超認為，有關應用程式只能擔當輔助角色，不能完全取代個案追蹤緊密接觸者的工作。而商場每天人流多，未必每名市民與確診者有近距離接觸，並暴露在病毒感染風險，若推送相關資訊至每名曾到訪市民，只會造成虛驚。

香港餐。。。。。。。。。。

新疆化

（正視聽）戴口罩、暫停聚集係值得鼓勵，但係強制戴口罩on9惡法同限聚惡法係一定要反

仆街建華已經做緊